公民廣場示威 泛民無被趕

2018年11月22日

公民廣場示威 泛民無被趕

十多名民主派議員到公民廣場抗議，保安並沒有上前驅趕。何穎賢攝

【本報訊】高等法院大前日裁定政府在俗稱「公民廣場」的政總東翼前地實施出入管制指引違憲後，十多名民主派立法會議員今午在指引規定時間（即周日及公眾假期上午10時至晚上6時半）外到公民廣場抗議，測試政府在高院裁決後，管制做法是否與過去一樣，最終政總只派出保安用手機紀錄民主派示威過程，未見有人上前驅趕。

圍封違憲 踩場測試

十多名民主派議員，包括公民黨楊岳橋和郭榮鏗、民主黨黃碧雲、議會陣線毛孟靜、區諾軒和陳志全等，昨午遊行至公民廣場抗議，其間高喊「還公民廣場使用權利，公民廣場屬於人民！」、「拆欄杆、撤保安，還我公民廣場！」

區諾軒昨日表示，已聯同朱凱廸、陳志全及毛孟靜去信立法會保安事務委員會要求召開特別會議，並要求當局盡快提供文件，交代檢討公民廣場出入管制的結果，盡快還巿民自由使用公民廣場的空間。

郭榮鏗指，高院日前的判詞十分清楚，就是香港政府在公民廣場所設的規限全無法理基礎，完全違反《基本法》賦與港人的結社和表達自由。公民黨黨魁楊岳橋則指，希望政府不要上訴，尊重和配合法庭的判決。

民主黨黃碧雲形容，公民廣場的圍欄「係梁振英年代一個最醜惡、最反民主嘅象徵」，認為林鄭應根據法院判決，真正重開公民廣場。

民主派立法會議員朱凱廸則指出，殖民地時代政府總部並無設圍欄，巿民可以自由出入，直到董建華和梁振英出任特首時，才興建圍欄以為可以保護到自己，「一個有信心嘅政府，取信於人民係要靠開放，唔好怕人，希望林鄭明白，公民廣場對香港巿民有重大意義」，朱又警告若政府不想激起新一輪抗爭，「就應該馬上拆欄杆、撤保安」。

■記者林俊謙

上一則
上一則
基本法忽與憲法合體 朱凱廸揭發聶德權稱屬推廣

下一則
下一則
列根號抵港 司令官拒談政治